\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3yFY Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Sæt 2} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \includegraphics[scale=0.9]{Opg 1.png}\\
    \textbf{a)}\\
    \textbf{1)}\\
    Bolden vil falde med $9.82m/s^2$. Vi kan opstille en funktion $a(x)=-9.82$ og integrere den 2 gange for at får $s(x)$:
    \[s(x) = -4.91x^2\]
    hvor $s$ er afstanden/strækningen som funktion af tiden $x$. Vi løser nu for $s=0.021m$:
    \[s(x) = 0\]
    \[x = 0.07\quad x=-0.07\]
    Det vil altså tage 0.07 sekunder for bolden at falde 2.1cm/0.021m.\\
    \textbf{2)}\\
    Bolden må maksimalt bevæge sig $0.108m-0.021m$ på 0.02 sekunder:
    \[\frac{0.108m-0.021m}{0.07s} = 1.2429m/s\]
    Boldens fart må altså maksimalt være på $1.2429m/s$.
    \clearpage
    \includegraphics[scale=0.9]{Opg 2.png}\\
    \textbf{a)}\\
    Accelerationen for en jævn cirkelbevægelse kan findes ved:
    \[a = -\omega^2 \cdot r\]
    $\omega$ kan findes ved:
    \[\omega = 2\cdot \pi \cdot f =  2\cdot \pi \cdot 2.10\cdot s^{-1} = 2.9920/s\]
    \[a = -\omega^2 \cdot r = -2.9920^2 \cdot 0.85m = -7.6092m/s^2\]
    Legetøjsflyverens acceleration er på $7.6092m/s^2$.\\
    \textbf{b)}\\
    Kraften kan beregnes ved:
    \[F = m\cdot a = 0.176kg \cdot 7.6092m/s^2 = 1.3392N\]
    Legetøjsflyveren hives i kraftmåleren med en kraft på $1.3392N$.\\
    \includegraphics[scale=0.9]{Opg 3.png}\\
    Ved at lave lineær regression på dataen får vi en pæn sammenhæng:\\
    \includegraphics[scale=0.5]{fjederkonstant.png}\\
    Af Hookes lov har vi:
    \[F = -k\cdot x\]
    dvs. $k$ er vores hældningskoeffitient som vi fandt til 14808.
    
    \clearpage
    \includegraphics[scale=0.9]{Opg 4.png}\\
    Vi bruger formlen:
    \[U = R\cdot I\]
    \[\iff R = \frac{U}{I} = \frac{230V}{5.22A} = 44.061\Omega\]
\end{document}
